\section{Blockcodes}

\begin{itemize}
	\itemsep -0.2em
	\item Leiche Implementierbarkeit der Encoder und Decore durch Schieberegister
	\item Hohe Fehlererkennungmächtigkeit (Bündelfehlererkennung bei zyklischen Codes)
	\item Blockbildung der zu codieren Daten notwendig keine fortlaufende Codierung möglich.
\end{itemize}

\subsection{Coderaum}

\begin{figure}[h!]
  \center
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{coderaum}
  \caption{n-Dimensionale Coderaum}
\end{figure}

\textbf{Anzahl der sicher erkennbaren Fehler:} $e^* = h-1$\\

\textbf{Anzahl der sicher korrigierbarer fehler:}
\[  h\%2=0 \quad h=2e+2, e=\frac{h-2}{2}  \]
\[ h\%2=1 \quad h=2e+1, e=\frac{h-1}{2} \]


\begin{figure}[h!]
  \center
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{korrigierkugel}
  \caption{Korrigierkugel, Hammingdistanz}
\end{figure}

\paragraph{Dichtpackung} \hfill \\
Der Coderaum ist Dichtgepackt, wenn sich alle Codewörter (gültige und ungültige) in einer Korrigierkugel befinden.

$n$ = Dimension des Codes (Anzahl aller CW = $2^n$).
$m$ = Dimension der Nachrichten (Anzahl aller gültigen CW = $2^m$).
$k$ = Dimension der Kontrollstellen mit $n=m+k$

\begin{figure}[h!]
  \center
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{dichtpackung}
  \caption{Bedingung: Code ist Dichtgepackt}
\end{figure}


\subsection{Hamming Blockcode}
Beim Hamming-Code werden Gleichungen basierend auf den einzelnen Stellen des Codewortes definiert. Ein Codewort ist somit gültig, wenn es alle diese Gleichungen erfüllt.

\begin{figure}[h!]
  \center
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{hamming}
  \caption{Hamming-Code}
\end{figure}



\subsection{Zyklischer Hammingcode}


\subsection{Abramson Code}